# Shell Framework - Chinese Translation
# Copyright (C) 2026, Nexus Team
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Nexus Embedded Platform 1.0.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-18 00:13+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-15 01:30+0800\n"
"Last-Translator: Nexus Team\n"
"Language-Team: Chinese\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.16.0\n"

#: ../../user_guide/shell.rst:2 450983a6664341adaccde0f2a3555ae7
msgid "Shell Framework"
msgstr "Shell 框架"

#: ../../user_guide/shell.rst:5 39b74681ee534af19c9402a650f58042
msgid "Overview"
msgstr "概述"

#: ../../user_guide/shell.rst:7 97be938fb53449e9ab9fb0daa006fd95
msgid ""
"The Shell Framework provides an interactive command-line interface (CLI) for"
" the Nexus embedded platform. It supports command registration, line "
"editing, command history, auto-completion, and multiple I/O backends."
msgstr "Shell 框架为 Nexus 嵌入式平台提供交互式命令行界面（CLI）。它支持命令注册、行编辑、命令历史、自动补全和多种 I/O 后端。"

#: ../../user_guide/shell.rst:12 b2bf791475fa4e408ade76f50f2ba73b
msgid "Features"
msgstr "特性"

#: ../../user_guide/shell.rst:14 dc50c16b63024bb78ef5256212536b09
msgid ""
"**Command Registration**: Dynamic command registration with help and usage"
msgstr "**命令注册**: 动态注册命令，支持帮助和用法说明"

#: ../../user_guide/shell.rst:15 d1b782347a9042ec8537430d3815e66c
msgid "**Line Editing**: Cursor movement, insert, delete, Home/End keys"
msgstr "**行编辑**: 光标移动、插入、删除、Home/End 键"

#: ../../user_guide/shell.rst:16 58638c2c03a440019f0cff5cf4643e27
msgid "**Command History**: Browse history with up/down arrows"
msgstr "**命令历史**: 使用上下箭头浏览历史"

#: ../../user_guide/shell.rst:17 4cda9bf3ebf7426c96fec4e127136a09
msgid "**Auto-Completion**: Tab completion for commands and arguments"
msgstr "**自动补全**: Tab 键补全命令和参数"

#: ../../user_guide/shell.rst:18 8c5cabdc3d324cf88e497e165c8b67b8
msgid "**Built-in Commands**: help, version, clear, history, echo"
msgstr "**内置命令**: help、version、clear、history、echo"

#: ../../user_guide/shell.rst:19 af624eafa4384e0e83c460c92bace7c1
msgid "**Multiple Backends**: UART, Console, and custom backends"
msgstr "**多后端支持**: UART、Console 和自定义后端"

#: ../../user_guide/shell.rst:20 8f0d4a5c177541a6aef7d36ad3171e8d
msgid "**Argument Parsing**: Supports quotes and escape characters"
msgstr "**参数解析**: 支持引号和转义字符"

#: ../../user_guide/shell.rst:21 37252d62344f43e9833643afcdfb3ca0
msgid "**Thread-Safe**: Safe for multi-task environments"
msgstr "**线程安全**: 多任务环境下安全使用"

#: ../../user_guide/shell.rst:22 b1f80c17c0154053984a5eb1a6eefbc0
msgid "**Resource Configurable**: Static allocation for constrained systems"
msgstr "**资源可配置**: 支持静态分配，适用于资源受限系统"

#: ../../user_guide/shell.rst:25 fcc5d448700a47f8bd85980c7975f12d
msgid "Quick Start"
msgstr "快速开始"

#: ../../user_guide/shell.rst:27 6bb87232ab874717a5133761cde8a61b
msgid "**Basic usage:**"
msgstr "**基本用法：**"

#: ../../user_guide/shell.rst:29 ff2491c806764b3f9db726967881f8b0
msgid ""
"#include \"shell/shell.h\"\n"
"\n"
"// Custom command handler\n"
"static int cmd_led(int argc, char* argv[])\n"
"{\n"
"    if (argc < 2) {\n"
"        shell_printf(\"Usage: led <on|off>\\r\\n\");\n"
"        return -1;\n"
"    }\n"
"\n"
"    if (strcmp(argv[1], \"on\") == 0) {\n"
"        hal_gpio_write(LED_PIN, 1);\n"
"        shell_printf(\"LED turned on\\r\\n\");\n"
"    } else if (strcmp(argv[1], \"off\") == 0) {\n"
"        hal_gpio_write(LED_PIN, 0);\n"
"        shell_printf(\"LED turned off\\r\\n\");\n"
"    }\n"
"    return 0;\n"
"}\n"
"\n"
"// Command definition\n"
"static const shell_command_t led_cmd = {\n"
"    .name = \"led\",\n"
"    .handler = cmd_led,\n"
"    .help = \"Control LED state\",\n"
"    .usage = \"led <on|off>\"\n"
"};\n"
"\n"
"void app_init(void)\n"
"{\n"
"    // Initialize Shell\n"
"    shell_config_t config = SHELL_CONFIG_DEFAULT;\n"
"    shell_init(&config);\n"
"\n"
"    // Set backend (UART)\n"
"    shell_set_backend(&shell_uart_backend);\n"
"\n"
"    // Register built-in commands\n"
"    shell_register_builtin_commands();\n"
"\n"
"    // Register custom command\n"
"    shell_register_command(&led_cmd);\n"
"\n"
"    // Print prompt\n"
"    shell_print_prompt();\n"
"}\n"
"\n"
"void app_loop(void)\n"
"{\n"
"    // Process Shell input (non-blocking)\n"
"    shell_process();\n"
"}"
msgstr ""
"#include \"shell/shell.h\"\n"
"\n"
"// Custom command handler\n"
"static int cmd_led(int argc, char* argv[])\n"
"{\n"
"    if (argc < 2) {\n"
"        shell_printf(\"Usage: led <on|off>\\r\\n\");\n"
"        return -1;\n"
"    }\n"
"\n"
"    if (strcmp(argv[1], \"on\") == 0) {\n"
"        hal_gpio_write(LED_PIN, 1);\n"
"        shell_printf(\"LED turned on\\r\\n\");\n"
"    } else if (strcmp(argv[1], \"off\") == 0) {\n"
"        hal_gpio_write(LED_PIN, 0);\n"
"        shell_printf(\"LED turned off\\r\\n\");\n"
"    }\n"
"    return 0;\n"
"}\n"
"\n"
"// Command definition\n"
"static const shell_command_t led_cmd = {\n"
"    .name = \"led\",\n"
"    .handler = cmd_led,\n"
"    .help = \"Control LED state\",\n"
"    .usage = \"led <on|off>\"\n"
"};\n"
"\n"
"void app_init(void)\n"
"{\n"
"    // Initialize Shell\n"
"    shell_config_t config = SHELL_CONFIG_DEFAULT;\n"
"    shell_init(&config);\n"
"\n"
"    // Set backend (UART)\n"
"    shell_set_backend(&shell_uart_backend);\n"
"\n"
"    // Register built-in commands\n"
"    shell_register_builtin_commands();\n"
"\n"
"    // Register custom command\n"
"    shell_register_command(&led_cmd);\n"
"\n"
"    // Print prompt\n"
"    shell_print_prompt();\n"
"}\n"
"\n"
"void app_loop(void)\n"
"{\n"
"    // Process Shell input (non-blocking)\n"
"    shell_process();\n"
"}"

#: ../../user_guide/shell.rst:85 15ac875ac387413eb762a5664b30c918
msgid "Configuration"
msgstr "配置"

#: ../../user_guide/shell.rst:87 edb2108e156a4078842d0bfd058d5ea7
msgid "**Custom configuration:**"
msgstr "**自定义配置：**"

#: ../../user_guide/shell.rst:89 f411935ea5e844f9960cfb30f7868b0e
msgid ""
"shell_config_t config = {\n"
"    .prompt = \"nexus> \",        // Custom prompt\n"
"    .cmd_buffer_size = 128,     // Command buffer size\n"
"    .history_depth = 16,        // History depth\n"
"    .max_commands = 64          // Max command count\n"
"};\n"
"\n"
"shell_init(&config);"
msgstr ""
"shell_config_t config = {\n"
"    .prompt = \"nexus> \",        // Custom prompt\n"
"    .cmd_buffer_size = 128,     // Command buffer size\n"
"    .history_depth = 16,        // History depth\n"
"    .max_commands = 64          // Max command count\n"
"};\n"
"\n"
"shell_init(&config);"

#: ../../user_guide/shell.rst:100 d7e8e5237a404541925ba513aa866150
msgid "**Default configuration:**"
msgstr "**默认配置：**"

#: ../../user_guide/shell.rst:103 acd70c1ec4bb4f36b57e3516a4290258
msgid "Parameter"
msgstr "参数"

#: ../../user_guide/shell.rst:103 ../../user_guide/shell.rst:318
#: 41bc731067124622a761fc116471930a 679722aadbff4f59a931481313a4e504
msgid "Default"
msgstr "默认值"

#: ../../user_guide/shell.rst:103 ../../user_guide/shell.rst:169
#: ../../user_guide/shell.rst:295 ../../user_guide/shell.rst:318
#: 1e93ef5caadc46b5a615a19ce8b988d0 6576c725b815480891c3ee7b5a8fbd06
#: 71348e0d60f44d2ea65d2f6342c5edca c36254c400f14cc4ae679f952a2ec205
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: ../../user_guide/shell.rst:105 2fb65ba9b5c642ae94bf7f66a8623122
msgid "``prompt``"
msgstr "``prompt``"

#: ../../user_guide/shell.rst:105 ../../user_guide/shell.rst:328
#: 7d660894b9e9439e8bc0df37ac6c9da6 f75549dafc2840a19faae06509cfa1e0
msgid "``\"$ \"``"
msgstr "``\"$ \"``"

#: ../../user_guide/shell.rst:105 0ceed8ffe26d48908a7cea22260801c7
msgid "Shell prompt string"
msgstr "Shell 提示符字符串"

#: ../../user_guide/shell.rst:107 6abb95b1c92a49519700918452a12a75
#, fuzzy
msgid "``cmd_buffer_size``"
msgstr "命令缓冲区大小"

#: ../../user_guide/shell.rst:107 ../../user_guide/shell.rst:322
#: 2577b78a13a1489b9dc855d0e3ba17c1 9d2e7623ade64c7486ac3e90c836ad47
msgid "``128``"
msgstr "``128``"

#: ../../user_guide/shell.rst:107 0a8e454722cb49af8898cf5fccd1987c
msgid "Command buffer size"
msgstr "命令缓冲区大小"

#: ../../user_guide/shell.rst:109 e7a1a617258e4df4872c8132d393e5a7
#, fuzzy
msgid "``history_depth``"
msgstr "默认历史深度"

#: ../../user_guide/shell.rst:109 ../../user_guide/shell.rst:324
#: 2082887939de444e892d09711ccf1baf 83611be0b8d24eba8b01e06ff1b8a542
msgid "``8``"
msgstr "``8``"

#: ../../user_guide/shell.rst:109 f27ebd307de34a6d8f346d9a1b6851d1
msgid "History entry count"
msgstr "历史记录数量"

#: ../../user_guide/shell.rst:111 02178f626c2247d398dc95d0d865cd91
#, fuzzy
msgid "``max_commands``"
msgstr "命令"

#: ../../user_guide/shell.rst:111 ../../user_guide/shell.rst:320
#: 498ecd8a760f4f1e88ad27381755fb62 7901651921724daba13731a4d41d5cf5
msgid "``32``"
msgstr "``32``"

#: ../../user_guide/shell.rst:111 c25301662f284a00a0b19d2b20b0775a
msgid "Max registered commands"
msgstr "最大注册命令数"

#: ../../user_guide/shell.rst:115 ba2e2e562cdb45319b86cc9731a5c77b
msgid "Command Definition"
msgstr "命令定义"

#: ../../user_guide/shell.rst:117 b72d294c75864aaf9b683112b1b84451
msgid "**Command structure:**"
msgstr "**命令结构：**"

#: ../../user_guide/shell.rst:119 6e86d246c70544a4ace1cae0d40fa962
msgid ""
"typedef struct {\n"
"    const char* name;               // Command name\n"
"    shell_cmd_handler_t handler;    // Handler function\n"
"    const char* help;               // Help text\n"
"    const char* usage;              // Usage string\n"
"    shell_completion_t completion;  // Auto-completion (optional)\n"
"} shell_command_t;"
msgstr ""
"typedef struct {\n"
"    const char* name;               // Command name\n"
"    shell_cmd_handler_t handler;    // Handler function\n"
"    const char* help;               // Help text\n"
"    const char* usage;              // Usage string\n"
"    shell_completion_t completion;  // Auto-completion (optional)\n"
"} shell_command_t;"

#: ../../user_guide/shell.rst:129 ec958fdfb2a848a697cad8d9a9bc19cb
msgid "**Handler function signature:**"
msgstr "**处理函数签名：**"

#: ../../user_guide/shell.rst:131 358e8f0a07d74f0d8145c07001c4f03b
msgid "typedef int (*shell_cmd_handler_t)(int argc, char* argv[]);"
msgstr "typedef int (*shell_cmd_handler_t)(int argc, char* argv[]);"

#: ../../user_guide/shell.rst:135 8b471e617c5141afb5fd492e84364b60
msgid "``argc``: Argument count (including command name)"
msgstr "``argc``: 参数数量（包括命令名）"

#: ../../user_guide/shell.rst:136 76d3aa2fafe049bb958a96f529e7a7dd
msgid "``argv``: Argument array"
msgstr "``argv``: 参数数组"

#: ../../user_guide/shell.rst:137 1d611afd6a674dd7a004fc5727640cbc
msgid "Return: 0 for success, non-zero for error"
msgstr "返回值：0 表示成功，非 0 表示错误"

#: ../../user_guide/shell.rst:139 005e2e30d0b443f6b2b4a14ccd7f3276
msgid "**Example command with auto-completion:**"
msgstr "**带自动补全的命令示例：**"

#: ../../user_guide/shell.rst:141 f2dfd05641124408b3613db3ad0cb00c
msgid ""
"// Auto-completion function\n"
"static int led_completion(const char* partial, char* completions[], int max)\n"
"{\n"
"    const char* options[] = {\"on\", \"off\", \"toggle\", \"status\"};\n"
"    int count = 0;\n"
"\n"
"    for (int i = 0; i < 4 && count < max; i++) {\n"
"        if (strncmp(options[i], partial, strlen(partial)) == 0) {\n"
"            completions[count++] = (char*)options[i];\n"
"        }\n"
"    }\n"
"    return count;\n"
"}\n"
"\n"
"static const shell_command_t led_cmd = {\n"
"    .name = \"led\",\n"
"    .handler = cmd_led,\n"
"    .help = \"Control LED state\",\n"
"    .usage = \"led <on|off|toggle|status>\",\n"
"    .completion = led_completion\n"
"};"
msgstr ""
"// Auto-completion function\n"
"static int led_completion(const char* partial, char* completions[], int max)\n"
"{\n"
"    const char* options[] = {\"on\", \"off\", \"toggle\", \"status\"};\n"
"    int count = 0;\n"
"\n"
"    for (int i = 0; i < 4 && count < max; i++) {\n"
"        if (strncmp(options[i], partial, strlen(partial)) == 0) {\n"
"            completions[count++] = (char*)options[i];\n"
"        }\n"
"    }\n"
"    return count;\n"
"}\n"
"\n"
"static const shell_command_t led_cmd = {\n"
"    .name = \"led\",\n"
"    .handler = cmd_led,\n"
"    .help = \"Control LED state\",\n"
"    .usage = \"led <on|off|toggle|status>\",\n"
"    .completion = led_completion\n"
"};"

#: ../../user_guide/shell.rst:166 f63deeed03a549acafb6975146a2ad5b
msgid "Built-in Commands"
msgstr "内置命令"

#: ../../user_guide/shell.rst:169 4f774affd4584852affe971cc42e473c
msgid "Command"
msgstr "命令"

#: ../../user_guide/shell.rst:169 2b152fc2c69542f59a46a723edb10b8d
msgid "Usage"
msgstr "用法"

#: ../../user_guide/shell.rst:171 8d0d4589cf2346e881fae8ac03b495cc
msgid "``help``"
msgstr "``help``"

#: ../../user_guide/shell.rst:171 868db8d6e9da4d45aaecef85dbbfc054
msgid "Show available commands"
msgstr "显示可用命令"

#: ../../user_guide/shell.rst:171 eae8dd89cdb744368b56676e1b1a6a1f
msgid "``help [command]``"
msgstr "``help [command]``"

#: ../../user_guide/shell.rst:173 1b5e094d94234535a6e21824dc20f415
#: b3c689c4d0674c6883a1e18a7be16982
msgid "``version``"
msgstr "``version``"

#: ../../user_guide/shell.rst:173 756a11a98df1484b8090c1cae0920d18
msgid "Show Shell version"
msgstr "显示 Shell 版本"

#: ../../user_guide/shell.rst:175 605a0828873b46aa8a405e6dfb62e7d8
#: 964f5cd4126c415bb2fcbc508a83ef21
msgid "``clear``"
msgstr "``clear``"

#: ../../user_guide/shell.rst:175 0981a7e24d5e49c29c465779469059d9
msgid "Clear terminal screen"
msgstr "清除终端屏幕"

#: ../../user_guide/shell.rst:177 7804938cdee4447099eaf0a219f2074f
#: 7d37b1716b8e454a8124ceb47cca25bb
#, fuzzy
msgid "``history``"
msgstr "下一条历史"

#: ../../user_guide/shell.rst:177 02ec9e144fd14a83aa1f221839981fb4
msgid "Show command history"
msgstr "显示命令历史"

#: ../../user_guide/shell.rst:179 278ee6af60654c30852051399b897939
msgid "``echo``"
msgstr "``echo``"

#: ../../user_guide/shell.rst:179 f6001ef3821b44b6b1042f7fb35b3848
msgid "Print arguments"
msgstr "打印参数"

#: ../../user_guide/shell.rst:179 fc475470fdc445b4b4d2b02491fe9460
msgid "``echo [text...]``"
msgstr "``echo [text...]``"

#: ../../user_guide/shell.rst:183 22f8acf80823482fb720a857b906df35
msgid "Line Editing Keys"
msgstr "行编辑快捷键"

#: ../../user_guide/shell.rst:186 cbeb1e64786d4807994a9b2b2498bfe3
msgid "Key"
msgstr "按键"

#: ../../user_guide/shell.rst:186 a2b4dd84c811495283d287b62b363a99
msgid "Function"
msgstr "功能"

#: ../../user_guide/shell.rst:188 58113150eff74de2a812c93491c6ef45
msgid "``←`` / ``Ctrl+B``"
msgstr "``←`` / ``Ctrl+B``"

#: ../../user_guide/shell.rst:188 7b2d06ed6b2145dd8d3cc251f377e001
msgid "Move cursor left"
msgstr "光标左移"

#: ../../user_guide/shell.rst:190 d47b8121e8404afda4f3df12bdbe37e1
msgid "``→`` / ``Ctrl+F``"
msgstr "``→`` / ``Ctrl+F``"

#: ../../user_guide/shell.rst:190 acbf16ec179147c1abc8ef27eb44afe8
msgid "Move cursor right"
msgstr "光标右移"

#: ../../user_guide/shell.rst:192 35d349a3363645c7a181bc3d42e8f86d
msgid "``Home`` / ``Ctrl+A``"
msgstr "``Home`` / ``Ctrl+A``"

#: ../../user_guide/shell.rst:192 ec03b7e31c3746e384d53da40a4bdb79
msgid "Move to line start"
msgstr "移到行首"

#: ../../user_guide/shell.rst:194 08fb313e4ef145978687851d1c06191a
msgid "``End`` / ``Ctrl+E``"
msgstr "``End`` / ``Ctrl+E``"

#: ../../user_guide/shell.rst:194 967bc071777443d281906e405aa167d2
msgid "Move to line end"
msgstr "移到行尾"

#: ../../user_guide/shell.rst:196 4f497ca3d3f04aa6ab59ff1d1d4ec849
msgid "``Backspace``"
msgstr "``Backspace``"

#: ../../user_guide/shell.rst:196 7fa489fc95dd459c97df7326494a9b1f
msgid "Delete previous character"
msgstr "删除前一字符"

#: ../../user_guide/shell.rst:198 d7424859a48f49deb20a07e18597616c
msgid "``Delete`` / ``Ctrl+D``"
msgstr "``Delete`` / ``Ctrl+D``"

#: ../../user_guide/shell.rst:198 4260605c9da3415188009fc69d0f3f29
msgid "Delete current character"
msgstr "删除当前字符"

#: ../../user_guide/shell.rst:200 5721114392134c819db0438518dc5ddb
msgid "``Ctrl+K``"
msgstr "``Ctrl+K``"

#: ../../user_guide/shell.rst:200 87e3ea8646ea435792aa1c00b5c699bb
msgid "Delete to end of line"
msgstr "删除到行尾"

#: ../../user_guide/shell.rst:202 486e33e88545419cb671a3daf10d8db0
msgid "``Ctrl+U``"
msgstr "``Ctrl+U``"

#: ../../user_guide/shell.rst:202 2c2d652d6e04472da3695d8113db00e2
msgid "Delete to start of line"
msgstr "删除到行首"

#: ../../user_guide/shell.rst:204 91b8b0a0cd9546b093e9548d4593f234
msgid "``↑`` / ``Ctrl+P``"
msgstr "``↑`` / ``Ctrl+P``"

#: ../../user_guide/shell.rst:204 19a70424db5a4ba8920d0b97f6791304
msgid "Previous history"
msgstr "上一条历史"

#: ../../user_guide/shell.rst:206 054c2a3007004787ba658bb8c6f24711
msgid "``↓`` / ``Ctrl+N``"
msgstr "``↓`` / ``Ctrl+N``"

#: ../../user_guide/shell.rst:206 afed1fc3e94043138f7f13b05d9a66d5
msgid "Next history"
msgstr "下一条历史"

#: ../../user_guide/shell.rst:208 77ec6a4d684a41a88ccbc597f3212b79
msgid "``Tab``"
msgstr "``Tab``"

#: ../../user_guide/shell.rst:208 3035474a4f5f4d2492fc9bd11ba6159c
msgid "Auto-complete"
msgstr "自动补全"

#: ../../user_guide/shell.rst:210 48db2a5405214da0bcd8a19be915cbf9
msgid "``Ctrl+C``"
msgstr "``Ctrl+C``"

#: ../../user_guide/shell.rst:210 04cbd76894a44da1bfccd5872de063f0
msgid "Cancel current input"
msgstr "取消当前输入"

#: ../../user_guide/shell.rst:212 a9fae1cee16f4073aceb57e94225990b
msgid "``Ctrl+L``"
msgstr "``Ctrl+L``"

#: ../../user_guide/shell.rst:212 e05fd969fc8d4aa682f219cad3b7beac
msgid "Clear screen"
msgstr "清屏"

#: ../../user_guide/shell.rst:216 2840ea4f3d524c01acc2c153822bc63f
msgid "Backends"
msgstr "后端"

#: ../../user_guide/shell.rst:219 26f793731b714fbe8efff7ea06a8ba85
msgid "UART Backend"
msgstr "UART 后端"

#: ../../user_guide/shell.rst:221 870a1ee3eec247c3aba710499a9e9190
msgid ""
"#include \"shell/shell_backend.h\"\n"
"\n"
"// Initialize UART\n"
"hal_uart_config_t uart_cfg = {\n"
"    .baudrate = 115200,\n"
"    .wordlen = HAL_UART_WORDLEN_8,\n"
"    .stopbits = HAL_UART_STOPBITS_1,\n"
"    .parity = HAL_UART_PARITY_NONE\n"
"};\n"
"hal_uart_init(HAL_UART_0, &uart_cfg);\n"
"\n"
"// Use UART backend\n"
"shell_set_backend(&shell_uart_backend);"
msgstr ""
"#include \"shell/shell_backend.h\"\n"
"\n"
"// Initialize UART\n"
"hal_uart_config_t uart_cfg = {\n"
"    .baudrate = 115200,\n"
"    .wordlen = HAL_UART_WORDLEN_8,\n"
"    .stopbits = HAL_UART_STOPBITS_1,\n"
"    .parity = HAL_UART_PARITY_NONE\n"
"};\n"
"hal_uart_init(HAL_UART_0, &uart_cfg);\n"
"\n"
"// Use UART backend\n"
"shell_set_backend(&shell_uart_backend);"

#: ../../user_guide/shell.rst:238 8130c336bdea4ee1ab45c784f7698833
msgid "Custom Backend"
msgstr "自定义后端"

#: ../../user_guide/shell.rst:240 cf2617beaac14935a8493fb1eb3a9079
msgid ""
"static int my_read(char* buf, size_t len)\n"
"{\n"
"    // Implement read logic\n"
"    return bytes_read;\n"
"}\n"
"\n"
"static int my_write(const char* buf, size_t len)\n"
"{\n"
"    // Implement write logic\n"
"    return bytes_written;\n"
"}\n"
"\n"
"static const shell_backend_t my_backend = {\n"
"    .read = my_read,\n"
"    .write = my_write\n"
"};\n"
"\n"
"shell_set_backend(&my_backend);"
msgstr ""
"static int my_read(char* buf, size_t len)\n"
"{\n"
"    // Implement read logic\n"
"    return bytes_read;\n"
"}\n"
"\n"
"static int my_write(const char* buf, size_t len)\n"
"{\n"
"    // Implement write logic\n"
"    return bytes_written;\n"
"}\n"
"\n"
"static const shell_backend_t my_backend = {\n"
"    .read = my_read,\n"
"    .write = my_write\n"
"};\n"
"\n"
"shell_set_backend(&my_backend);"

#: ../../user_guide/shell.rst:262 8df3094d9cab47d691814be40bd4b2b9
msgid "Output Functions"
msgstr "输出函数"

#: ../../user_guide/shell.rst:264 cefb80b76d5d4959be5807b1dfb8e289
#, python-format
msgid ""
"// Formatted output\n"
"shell_printf(\"Value: %d\\r\\n\", 42);\n"
"\n"
"// String output\n"
"shell_puts(\"Hello World\\r\\n\");\n"
"\n"
"// Character output\n"
"shell_putc('A');\n"
"\n"
"// Print prompt\n"
"shell_print_prompt();\n"
"\n"
"// Clear screen\n"
"shell_clear_screen();"
msgstr ""
"// Formatted output\n"
"shell_printf(\"Value: %d\\r\\n\", 42);\n"
"\n"
"// String output\n"
"shell_puts(\"Hello World\\r\\n\");\n"
"\n"
"// Character output\n"
"shell_putc('A');\n"
"\n"
"// Print prompt\n"
"shell_print_prompt();\n"
"\n"
"// Clear screen\n"
"shell_clear_screen();"

#: ../../user_guide/shell.rst:282 e8ff25859a5d40f5b53494969e71191b
msgid "Error Handling"
msgstr "错误处理"

#: ../../user_guide/shell.rst:284 40cc7a1decee4abb8a584078cf34a29c
#, python-format
msgid ""
"shell_status_t status = shell_register_command(&cmd);\n"
"if (status != SHELL_OK) {\n"
"    const char* msg = shell_get_error_message(status);\n"
"    printf(\"Error: %s\\n\", msg);\n"
"}"
msgstr ""
"shell_status_t status = shell_register_command(&cmd);\n"
"if (status != SHELL_OK) {\n"
"    const char* msg = shell_get_error_message(status);\n"
"    printf(\"Error: %s\\n\", msg);\n"
"}"

#: ../../user_guide/shell.rst:292 4705d00a5be84c49b58257e81689b49b
msgid "**Status codes:**"
msgstr "**状态码：**"

#: ../../user_guide/shell.rst:295 eba1f4c051534aa386157e5101f44f7c
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: ../../user_guide/shell.rst:297 692d4bd30ead458aa4349654391c4cc0
msgid "``SHELL_OK``"
msgstr "``SHELL_OK``"

#: ../../user_guide/shell.rst:297 6f2d4effae714bed960ca6ce3438895b
msgid "Success"
msgstr "成功"

#: ../../user_guide/shell.rst:299 ffa9f49c3dc04dbfb466eb12dbe58b16
msgid "``SHELL_ERROR_INVALID_PARAM``"
msgstr "``SHELL_ERROR_INVALID_PARAM``"

#: ../../user_guide/shell.rst:299 b60adbc7e84e48788dbc57a8f06dfe9f
msgid "Invalid parameter"
msgstr "无效参数"

#: ../../user_guide/shell.rst:301 30ed2670b1e14856a811452ebeda5f67
msgid "``SHELL_ERROR_NOT_INIT``"
msgstr "``SHELL_ERROR_NOT_INIT``"

#: ../../user_guide/shell.rst:301 1c8519ce6f3040398d4488cd71546762
msgid "Not initialized"
msgstr "未初始化"

#: ../../user_guide/shell.rst:303 cf4eb762b49643efa930fa412a0c6e02
msgid "``SHELL_ERROR_ALREADY_INIT``"
msgstr "``SHELL_ERROR_ALREADY_INIT``"

#: ../../user_guide/shell.rst:303 8a01799af7ee41f6bea95c86739e1840
msgid "Already initialized"
msgstr "已初始化"

#: ../../user_guide/shell.rst:305 8fa02225a80e46d395db7ba3699a4166
msgid "``SHELL_ERROR_NO_BACKEND``"
msgstr "``SHELL_ERROR_NO_BACKEND``"

#: ../../user_guide/shell.rst:305 2deae50e9f024276964e503a98484cc3
msgid "No backend configured"
msgstr "未配置后端"

#: ../../user_guide/shell.rst:307 54886fc39c2d425488d98abe45f4196e
msgid "``SHELL_ERROR_CMD_NOT_FOUND``"
msgstr "``SHELL_ERROR_CMD_NOT_FOUND``"

#: ../../user_guide/shell.rst:307 515ceae1995f4a898ffaf930e56efda1
msgid "Command not found"
msgstr "命令未找到"

#: ../../user_guide/shell.rst:309 345b81fc27c3402caee0f32abb197e24
msgid "``SHELL_ERROR_CMD_EXISTS``"
msgstr "``SHELL_ERROR_CMD_EXISTS``"

#: ../../user_guide/shell.rst:309 2304bd3fff5846278dcdf444c0b13566
msgid "Command already exists"
msgstr "命令已存在"

#: ../../user_guide/shell.rst:311 e2d175ab1a2549aab43e3297b7e27d23
msgid "``SHELL_ERROR_BUFFER_FULL``"
msgstr "``SHELL_ERROR_BUFFER_FULL``"

#: ../../user_guide/shell.rst:311 65b365b2df5f4f448474c9814405acf6
msgid "Buffer full"
msgstr "缓冲区满"

#: ../../user_guide/shell.rst:315 6bb341d6dc584983b40750d7f35b2d42
msgid "Compile-Time Configuration"
msgstr "编译时配置"

#: ../../user_guide/shell.rst:318 73c7416c11bc40d888b19baad4ade6d4
msgid "Macro"
msgstr "宏定义"

#: ../../user_guide/shell.rst:320 f6c35af495a04212b3c733e64a2a3112
msgid "``SHELL_MAX_COMMANDS``"
msgstr "``SHELL_MAX_COMMANDS``"

#: ../../user_guide/shell.rst:320 1ac50384eced4a7c8f564f0b6ba42cf1
msgid "Max command count"
msgstr "最大命令数"

#: ../../user_guide/shell.rst:322 03cb6265b53f41bb9e5e600189f144f3
msgid "``SHELL_DEFAULT_CMD_BUFFER_SIZE``"
msgstr "``SHELL_DEFAULT_CMD_BUFFER_SIZE``"

#: ../../user_guide/shell.rst:322 3ebfd6c477cd4bddad8466665382449a
msgid "Default command buffer"
msgstr "默认命令缓冲区"

#: ../../user_guide/shell.rst:324 455e846d33794e8ba89e32535af099ad
#, fuzzy
msgid "``SHELL_DEFAULT_HISTORY_DEPTH``"
msgstr "默认历史深度"

#: ../../user_guide/shell.rst:324 e534e819668849e89188cb3adaac480a
msgid "Default history depth"
msgstr "默认历史深度"

#: ../../user_guide/shell.rst:326 122a2c8e94b740d09cba7638c12ba185
msgid "``SHELL_MAX_ARGS``"
msgstr "``SHELL_MAX_ARGS``"

#: ../../user_guide/shell.rst:326 3665026f97b748fbbdf0bb7005e58c82
msgid "``16``"
msgstr "``16``"

#: ../../user_guide/shell.rst:326 c463b589fb9b40e99e576af95f338e26
msgid "Max argument count"
msgstr "最大参数数量"

#: ../../user_guide/shell.rst:328 2be68d51b7b24e8ebafa5e9de10c9c62
#, fuzzy
msgid "``SHELL_DEFAULT_PROMPT``"
msgstr "默认提示符"

#: ../../user_guide/shell.rst:328 9c569e612af24108bd25a1d8956eb703
msgid "Default prompt"
msgstr "默认提示符"

#: ../../user_guide/shell.rst:332 c799d92b21c1476c9d984a0fa775390d
msgid "Dependencies"
msgstr "依赖"

#: ../../user_guide/shell.rst:334 3476d461582d4d8baaed01c9815017a7
msgid "**OSAL**: OS Abstraction Layer (optional, for thread safety)"
msgstr "**OSAL**: 操作系统抽象层（可选，用于线程安全）"

#: ../../user_guide/shell.rst:335 ab23b093ec5c43e29bef23025b642695
msgid "**HAL**: Hardware Abstraction Layer (UART backend)"
msgstr "**HAL**: 硬件抽象层（UART 后端）"

#: ../../user_guide/shell.rst:338 45b811837c614cc8ad446a66e9281d91
msgid "API Reference"
msgstr "API 参考"

#: ../../user_guide/shell.rst:340 2651f0b03f2146ccb6e308c4d5455c61
msgid "See :doc:`../api/shell` for complete API documentation."
msgstr "完整 API 文档请参阅 :doc:`../api/shell`。"
